他們在尋找“選舉產生的否決點”——也就是說，可以阻止變革的選舉機構。 結束阻撓議事的最終案例，埃茲拉·克萊因，2020年10月1日，Vox 
 大約花了一年的時間，但他們把黃金份額，也就是對重大交易的否決權改成了他們所謂的公益基金會。 播客:俄羅斯的一切公司是如何與克里姆林宮合作的安東尼·格林，2020年9月30日，麻省理工科技評論 
 就在伊克拉塔到來之前，一項州法律通過，賦予了聖迭戈市對SANDAG的有效否決權。 政治報道:SANDAG的審計日|斯科特·劉易斯和安德魯·濟慈| 2020年9月19日|聖地亞哥之聲 
 如果改革者希望成功地遏制過度警力，他們首先必須克服警力不足的挑戰，這常常使警察對改革行使有效的否決權。 當警察停止工作時，市長能做些什麼? | 2020年9月3日|ProPublica 
 聖地亞哥只需要另外兩個城市的支持就能行使否決權。 政治報道:誰將得到中途島玫瑰? 斯科特·劉易斯和安德魯·濟慈| 2020年8月15日|聖地亞哥之聲 
 立即，全國掀起了要求亞利桑那州州長簡·布魯爾否決該法案的呼聲。 企業不再對LGBT問題沉默2014年12月24日 
 給一個瘋子藝術上的否決權，我們就屈從於一個奴隸的心態。 索尼黑客和美國的懦弱向恐怖投降|大衛·凱斯| 2014年12月19日|每日野獸 
 克里斯蒂在他的否決信息中還指責民主黨議員“利用他們的立法權力玩政治”。 克里斯蒂在妊娠箱上向愛荷華州的豬肉王鞠躬|奧利維亞·努茲| 2014年11月29日|每日野獸 
 然而，隨著週五的第二次否決，所有的賭注似乎都白費了。 克里斯蒂在妊娠箱上向愛荷華州的豬肉王鞠躬|奧利維亞·努茲| 2014年11月29日|每日野獸 
 事實上，因為眾議院從來沒有投票，他從來沒有機會簽署或否決任何東西。 《週六夜現場》滑稽模仿校園搖滾，大錯特錯|傑克·霍爾姆斯，每日野獸視頻| 2014年11月24日|每日野獸 
 這位可敬的騎士現在已不能活著否決這項計劃，他的畫像被放在埃德蒙街學院對面。 《肖威爾伯明翰詞典》|托馬斯·t·哈曼和沃爾特·肖威爾 
 看到我的雄心壯志被斯莫爾小姐可能的否決扼殺，我也很生氣。 尋找未知|羅伯特·w·錢伯斯 
 這種保護主要是通過使用給予各法庭的否決權來行使的。 兩大共和國:羅馬和美國|詹姆斯·漢密爾頓·劉易斯 
 要求廢除這項法案是因為有一個國家干涉她的否決權，並威脅反抗! 丹尼爾·韋伯斯特演講選集|丹尼爾·韋伯斯特 
 為了使各法庭能夠給予這種保護，已給予它們否決權。 兩大共和國:羅馬和美國|詹姆斯·漢密爾頓·劉易斯